\section*{Aufgabe 6.1:}
	\subsection*{a)}
		Um ein While-Programm P für diese div Funktion zu finden können wir zunächst ein Prorgamm in abstrakterer Syntax betrachten. Hier zum Beipiel erstmal in Java: \\
		\lstinputlisting{divNonStrict.java}
		Dieses terminiert klar, falls ein $z \in \mathbb{N}_0$ gefunden wird, für dass gilt $x = y \cdot z$ und somit logischerweise $z = \dfrac{x}{y}$. Weiterhin läuft dieses unendlich, falls $\dfrac{x}{y} \not\in \mathbb{N}$, da das Programm einfach alle $z \in \mathbb{N}$ durchprobiert, bis ein $z$ gefunden wird, für das gilt $z = \dfrac{x}{y}$. \\
		(In diesen Aussagen wurden die technischen Einschränkungen von Ganzzahlen in Java ignoriert. Ein int kann hier also beliebig groß werden) \\
		\newpage Dieses Programm kann dann immer weiter auseinander gebaut werde, bis man ein While-Programm in strenger Syntax (aber noch immer java) erhält. Somite erhalten wir folfendes Java-Programm: \\ 
		\lstinputlisting{divStrict.java}
		\newpage Dabei werden allerdings Aussagen, wie \textbf{if(}$y *z == x$\textbf{)} sehr komplex. Nun müssen wir bloß noch die Java-Syntax zu formaler While-Syntax umschreiben und erhalten das Programm $P$ mit $maxvar(P) = 13$ \\\\
		\noindent
		\textbf{WHILE(}$x3 \neq 0$\textbf{)\{} \comment{$x3 = 0$}\\
			\tab $x3 = x3 - 1$; \\
		\textbf{\}}; \\
		\textbf{WHILE(}$x4 \neq 0$\textbf{)\{} \comment{$x4 = 1$}\\
			\tab $x4 = x4 - 1$; \\
		\textbf{\}}; \\
		$x4 = x4 + 1$; \\
		\textbf{WHILE(}$x1 \neq 0$\textbf{)\{} \\
			\tab\textbf{WHILE(}$x4 \neq 0$\textbf{(\{} \comment{while(true)} \\
				\tab\tab\textbf{WHILE(}$x5 \neq 0$\textbf{)\{} \comment{$x5 = 0$} \\
					\tab\tab\tab$x5 = x5 - 1$; \\
				\tab\tab\textbf{\}}; \\
				\tab\tab$x6 = x3 + 0$; \comment{x5 = x2 * x3} \\
				\tab\tab\textbf{WHILE(}$x6 \neq 0$\textbf{)\{} \\
					\tab\tab\tab$x7 = x2 + 0$; \\
					\tab\tab\tab\textbf{WHILE(}$x7 \neq 0$\textbf{)\{}\\
						\tab\tab\tab\tab$x5 = x5 + 1$; \\
						\tab\tab\tab\tab$x7 = x7 - 1$; \\
					\tab\tab\tab\textbf{\}}; \\
					\tab\tab\tab$x6 = x6 - 1$; \\
				\tab\tab\textbf{\}}; \\
				\tab\tab$x5 = x5 + 1$; \\
				\tab\tab$x8 = x1 + 1$; \\
				\tab\tab\textbf{WHILE(}$x8 \neq 0$\textbf{)\{} \\
					\tab\tab\tab$x5 = x5 - 1$; \\
					\tab\tab\tab$x8 = x8 - 1$; \\
					\tab\tab\tab\textbf{WHILE(}$x12 \neq 0$\textbf{)\{} \comment{$x12 = 1$} \\
						\tab\tab\tab\tab$x12 = x12 - 1$; \\
					\tab\tab\tab\textbf{\}}; \\
					\tab\tab\tab$x12 = x12 + 1$; \\
					\tab\tab\tab$x13 = x5 + 0$; \\
					\tab\tab\tab\textbf{WHILE(}$x13 \neq 0$\textbf{(\{} \\
						\tab\tab\tab\tab\textbf{WHILE(}$x12 \neq 0$\textbf{(\{} \comment{x12 = 0}\\
							\tab\tab\tab\tab\tab$x12 = x12 - 1$; \\
						\tab\tab\tab\tab\textbf{\}}; \\
						\tab\tab\tab\tab$x13 = x13 - 1$; \\
					\tab\tab\tab\textbf{\}}; \\
					\tab\tab\tab\textbf{WHILE(}$x12 \neq 0$\textbf{)\{} \comment{if($x5 == 0$)} \\
						\tab\tab\tab\tab\textbf{WHILE(}$x9 \neq 0$\textbf{)\{} \comment{$x9 = 1$} \\
							\tab\tab\tab\tab\tab$x9 = x9 - 1$; \\
						\tab\tab\tab\tab\textbf{\}}; \\
						\tab\tab\tab\tab$x9 = x9 + 1$; \\
						\tab\tab\tab\tab\textbf{WHILE(}$x10 \neq 0$\textbf{)\{} \comment{$x10 = 0$} \\
							\tab\tab\tab\tab\tab$x10 = x10 - 1$ \\
						\tab\tab\tab\tab\textbf{\}}; \\
						\tab\tab\tab\tab$x11 = x8 + 0$; \\
						\tab\tab\tab\tab\textbf{WHILE(}$x11 \neq 0$\textbf{)\{} \\
							\tab\tab\tab\tab\tab\textbf{WHILE(}$x9 \neq 0$\textbf{)\{} \comment{$x9 = 0$}\\
								\tab\tab\tab\tab\tab\tab$x9 = x9 - 1$; \\
							\tab\tab\tab\tab\tab\textbf{\}}; \\
							\tab\tab\tab\tab\tab\textbf{WHILE(}$x10 \neq 0$\textbf{)\{} \comment{$x10 = 1$} \\
								\tab\tab\tab\tab\tab\tab$x10 = x10 - 1$; \\
							\tab\tab\tab\tab\tab\textbf{\}}; \\
							\tab\tab\tab\tab\tab$x10 = x10 + 1$; \\
							\tab\tab\tab\tab\tab$x11 = x11 - 1$; \\
						\tab\tab\tab\tab\textbf{\}}; \\
						\tab\tab\tab\tab\textbf{WHILE(}$x9 \neq 0$\textbf{)\{} \comment{if ($x8 == 0$)}\\
							\tab\tab\tab\tab\tab$x3 = x3 - 1$; \\
							\tab\tab\tab\tab\tab\textbf{WHILE(}$x1 \neq 0$\textbf{)\{}$x1 = x1 - 1$;\textbf{\}}; \comment{$x1 = 0$} \\
							\tab\tab\tab\tab\tab\textbf{WHILE(}$x8 \neq 0$\textbf{)\{}$x8 = x8 - 1$;\textbf{\}}; \comment{$x8 = 0$} \\
							\tab\tab\tab\tab\tab\textbf{WHILE(}$x4 \neq 0$\textbf{)\{}$x4 = x4 - 1$;\textbf{\}}; \comment{$x4 = 0$} \\
							\tab\tab\tab\tab\tab$x9 = x9 - 1$; \\
						\tab\tab\tab\tab\textbf{\}}; \\
						\tab\tab\tab\tab\textbf{WHILE(}$x10 \neq 0$\textbf{)\{} \comment{else}\\						\tab\tab\tab\tab\tab\textbf{WHILE(}$x8 \neq 0$\textbf{)\{}$x8 = x8 - 1$;\textbf{\}}; \comment{$x8 = 0$} \\
							\tab\tab\tab\tab\tab$x10 = x10 - 1$; \\
						\tab\tab\tab\tab\textbf{\}}; \\
						\tab\tab\tab\tab$x12 = x12 - 1$; \\
					\tab\tab\tab\textbf{\}}; \\
				\tab\tab\textbf{\}}; \\
				\tab\tab$x3 = x3 + 1$ \\
			\tab\textbf{\}}; \\
		\textbf{\}}; \\
		$x1 = x3 + 0$; \\
		
		
	\subsection*{b)}
		Der Übersichtlichkeit halber definieren wir zunächst zwei weitere Blöcke. Diese können in Reinformen der gegebenen Blöcke umgeformt oder einfach weggelassen werden und stellen daher keine Erweiterung der Mächtigkeit des Modells da. \\
		Definieren wir zunächst für $i,z \in \mathbb{N}_0$ den Block $M_{SET}(i,z)$: \\\\
		\begin{tikzpicture}[->,>=stealth']
			\node[state] (M_DEF_SET_I_TO_Z) {
				$M_{SET}(i,z)$
			};
			\node[state, right=of M_DEF_SET_I_TO_Z] (M_DEF_WHILE_I) {
				$M_{=0}(i)$
			};
			\node[state, above=of M_DEF_WHILE_I] (M_DEF_SUBTRACT_FROM_I) {
				$M_{-1}(i)$
			};
			\node[state, right=of M_DEF_WHILE_I] (M_DEF_ADD_TO_I) {
				$M_{+1}(i)$
			};
			\node[state, right=of M_DEF_ADD_TO_I] (M_DEF_BTW) {
				$...$
			};
			\node[state, right=of M_DEF_BTW] (M_DEF_ADD_TO_I_2) {
				$M_{+1}(i)$
			};
			\path
				(M_DEF_WHILE_I) edge[bend left=40] node[below] {NEIN} (M_DEF_SUBTRACT_FROM_I)
				(M_DEF_SUBTRACT_FROM_I) edge[bend left=40] node[below] {} (M_DEF_WHILE_I)
				(M_DEF_WHILE_I) edge node[below] {JA} (M_DEF_ADD_TO_I)
				(M_DEF_ADD_TO_I) edge node[below] {} (M_DEF_BTW)
				(M_DEF_BTW) edge node[below] {} (M_DEF_ADD_TO_I_2);
			\path[->,>=stealth'] (M_DEF_WHILE_I) +(-1,0) edge node[below] {} (M_DEF_WHILE_I);
			\path[<-,>=stealth'] (M_DEF_ADD_TO_I_2) +(2,0) edge node[below] {} (M_DEF_ADD_TO_I_2); 
			\path (M_DEF_SET_I_TO_Z.east) +(0.5,0) node {$\defeq$} (M_DEF_WHILE_I);
			
			\begin{pgfonlayer}{background}
    			\filldraw [line width=4mm,join=round,red!30]
      				(M_DEF_ADD_TO_I.north  -| M_DEF_ADD_TO_I.west) +(0,1) rectangle (M_DEF_ADD_TO_I_2.south  -| M_DEF_ADD_TO_I_2.east) ;
  			\end{pgfonlayer}	
  			\path (M_DEF_BTW.north) +(0,0.5) node {$z$-mal};	
		\end{tikzpicture} \\
		Dieser Block setzt also zunächst das $i$-te Band auf 0 und addiert dann $z$-mal $1$ auf das $i$-te Band. Letztendlich wird also das $i$-te Band auf $z$ gesetzt. \\
		Weiterhin definieren wir den Block $M_{ENDE}$ um Terminierungen der Maschine erkenntlich zu machen (Dieser Block hat also keine wirklich Funktionalität und soll nur dafür sorgen das Diagramm lesbarer/übersichtlicher zu machen).\\ 
		\input{h61b_Diagram.tex}
	
	\subsection*{c)}
		Sei $f:\mathbb{N}_0^2 \rightarrow \mathbb{N}_0$ gegeben durch: \\
		\begin{equation*}
			f(x,y) = 
			\begin{cases*}
      			42						& \text{,falls} y = 0 \\
      			\floor*{\dfrac{x}{y}}	& \text{,sonst}
    			\end{cases*}
		\end{equation*}
		Diese totale Funktion $f$ erfüllt klar die gegebenen Voraussetzungen und kann durch das folgende Java-Programm berechnet werden: \\
		\lstinputlisting{totalDivNonStrict.java}
		Dieses kann nun umgeschrieben werden um Loops zu benutzen, dabei ist anzumerken, dass der Rückgabewert von $f$ immer maximal $x$ sein kann, da der Rückgabewert ansonsten keine natürliche Zahl mehr wäre. So erhalten wir das Java-Programm: \\
		\lstinputlisting{totalDivNonStrict2.java}
		Dies kann nun recht einfach weiter ausgeführt werden um so folgendes LOOP-Programm $P_L$ zu erhalten (strenge Syntax war nicht gefordert, daher werden IFs, etc. genutzt). Die Eingabe erfolgt über $x1$ für $x$ und $x2$ für $y$: \\\\
		\noindent
		\textbf{IF(}$x2 = 0$\textbf{) THEN \{}$x3 = 42$;\textbf{\}} \\
		\textbf{ELSE \{} \\
			\tab$x3 = 0$; \comment{In $x3$ wird das resultat gespeichert.} \\
			\tab$x4 = 1$; \comment{$x4$ ist Iterator (äquivalent zu $n$ in java)} \\
			\tab\textbf{LOOP(}$x1$\textbf{)\{} \\
				\tab\tab$x5 = x4 \cdot x2$; \\
				\tab\tab$x6 = x1 + 1$; \comment{$+ 1$ damit auf $<=$ nicht $<$ getestet wird.} \\
				\tab\tab\textbf{LOOP(}$x5$\textbf{)\{} \\
					\tab\tab\tab$x6 = x6 - 1$; \\
				\tab\tab\textbf{\}}; \\
				\tab\tab\textbf{IF(}$x6 = 0$\textbf{) THEN \{\}}; \comment{if($x5 <= x1$)} \\
				\tab\tab\textbf{ELSE \{}$x3 = x4$;\textbf{\}}; \\
				\tab\tab$x4 = x4 + 1$; \\
			\tab\textbf{\}}; \\ 
		\textbf{\}}; \\
		$x1 = x3$; \\
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
		